
=== Output of 'qdelaunay --help' ===

QH7035 qhull warning: unknown flag -(2d)
QH7036 qhull warning: missing space after flag -(2d); reserved for menu. Skipped.
QH6075 qhull input error: short input file.  Did not find dimension and number of points

While executing:  | qdelaunay --help
Options selected for Qhull 2010.1 2010/01/14:
  run-id 67512812  delaunay  Qbbound-last

=== Output of 'qdelaunay -help' ===


qdelaunay- compute the Delaunay triangulation
    http://www.qhull.org  2010.1 2010/01/14

input (stdin):
    first lines: dimension and number of points (or vice-versa).
    other lines: point coordinates, best if one point per line
    comments:    start with a non-numeric character

options:
    Qu   - compute furthest-site Delaunay triangulation
    Qt   - triangulated output
    QJ   - joggled input instead of merged facets

Qhull control options:
    QJn  - randomly joggle input in range [-n,n]
    Qs   - search all points for the initial simplex
    Qz   - add point-at-infinity to Delaunay triangulation
    QGn  - print Delaunay region if visible from point n, -n if not
    QVn  - print Delaunay regions that include point n, -n if not

Trace options:
    T4   - trace at level n, 4=all, 5=mem/gauss, -1= events
    Tc   - check frequently during execution
    Ts   - print statistics
    Tv   - verify result: structure, convexity, and in-circle test
    Tz   - send all output to stdout
    TFn  - report summary when n or more facets created
    TI file - input data from file, no spaces or single quotes
    TO file - output results to file, may be enclosed in single quotes
    TPn  - turn on tracing when point n added to hull
     TMn - turn on tracing at merge n
     TWn - trace merge facets when width > n
    TVn  - stop qhull after adding point n, -n for before (see TCn)
     TCn - stop qhull after building cone for point n (see TVn)

Precision options:
    Cn   - radius of centrum (roundoff added).  Merge facets if non-convex
     An  - cosine of maximum angle.  Merge facets if cosine > n or non-convex
           C-0 roundoff, A-0.99/C-0.01 pre-merge, A0.99/C0.01 post-merge
    Rn   - randomly perturb computations by a factor of [1-n,1+n]
    Wn   - min facet width for outside point (before roundoff)

Output formats (may be combined; if none, produces a summary to stdout):
    f    - facet dump
    G    - Geomview output (see below)
    i    - vertices incident to each Delaunay region
    m    - Mathematica output (2-d only, lifted to a paraboloid)
    o    - OFF format (dim, points, and facets as a paraboloid)
    p    - point coordinates (lifted to a paraboloid)
    s    - summary (stderr)

More formats:
    Fa   - area for each Delaunay region
    FA   - compute total area for option 's'
    Fc   - count plus coincident points for each Delaunay region
    Fd   - use cdd format for input (homogeneous with offset first)
    FD   - use cdd format for numeric output (offset first)
    FF   - facet dump without ridges
    FI   - ID of each Delaunay region
    Fm   - merge count for each Delaunay region (511 max)
    FM   - Maple output (2-d only, lifted to a paraboloid)
    Fn   - count plus neighboring region for each Delaunay region
    FN   - count plus neighboring region for each point
    FO   - options and precision constants
    FP   - nearest point and distance for each coincident point
    FQ   - command used for qdelaunay
    Fs   - summary: #int (8), dimension, #points, tot vertices, tot facets,
                    for output: #vertices, #Delaunay regions,
                                #coincident points, #non-simplicial regions
                    #real (2), max outer plane, min vertex
    FS   - sizes:   #int (0)
                    #real (2), tot area, 0
    Fv   - count plus vertices for each Delaunay region
    Fx   - extreme points of Delaunay triangulation (on convex hull)

Geomview options (2-d and 3-d)
    Ga   - all points as dots
     Gp  -  coplanar points and vertices as radii
     Gv  -  vertices as spheres
    Gi   - inner planes only
     Gn  -  no planes
     Go  -  outer planes only
    Gc     - centrums
    Gh   - hyperplane intersections
    Gr   - ridges
    GDn  - drop dimension n in 3-d and 4-d output
    Gt   - transparent outer ridges to view 3-d Delaunay

Print options:
    PAn  - keep n largest Delaunay regions by area
    Pdk:n - drop facet if normal[k] <= n (default 0.0)
    PDk:n - drop facet if normal[k] >= n
    Pg   - print good Delaunay regions (needs 'QGn' or 'QVn')
    PFn  - keep Delaunay regions whose area is at least n
    PG   - print neighbors of good regions (needs 'QGn' or 'QVn')
    PMn  - keep n Delaunay regions with most merges
    Po   - force output.  If error, output neighborhood of facet
    Pp   - do not report precision problems

    .    - list of all options
    -    - one line descriptions of all options

=== Output of 'qdelaunay' (no arguments) ===

QH6075 qhull input error: short input file.  Did not find dimension and number of points

While executing:  | qdelaunay
Options selected for Qhull 2010.1 2010/01/14:
  run-id 67512812  delaunay  Qbbound-last
